# **Практическая работа №5.**

## **В ходе выполнения этой практической работы было сделано:**

1. Изучены основные принципы оформления документации программ в стиле doxygen.
2. Написана документация к программе и модульным тестам.
3. Предприняты попытки сгенерировать документацию с помощью doxygen.
4. Создан и оформлен файл README.md на удаленном репозитории.



### Листинг 1 - Код программы для 5-ой практической

```python
def check_input(n: int) -> int:
    try:
        if not isinstance(n, int):
            raise TypeError
        elif n < 0:
            raise ValueError
        return n
        print(n)
    except (TypeError, ValueError) as e:
        if e.args:
            print(f'input correct value. {e.args[-1]}')
        else:
            print('input correct value.')
```

```python
def foo(n):
    return 'Nope' if n % 2 != 1 else (1, int((n - 3)/2))


if __name__ == '__main__':
    answer = None
    while answer is None:
        answer = check_input(input())
    print(foo(answer))
```

## Что же с doxygen?

* ~~Страдание~~
* ~~Страдани~~
* ~~Страдан~~
* ~~Страда~~
* ~~Страд~~
* ~~Стра~~
* ~~Стр~~
* ~~Ст~~
* ~~С~~
* Все круто!

## Кликабельная ссылка

[Когда сел делать лабу.](https://www.youtube.com/watch?v=uyRLV7qK7U8)

## Алгоритм решения задачи

Изучив формулу, я пришел к выводу, что у меня не достаточно математических знаний, чтобы ее решить. Поэтому было принято решение подставлять в формулу разные значения.

$`F(x, y) = x2 + 2xy + x + 1`$

Выяснилось, что при $`x = 1`$ функция принимает наименьшее значение.

## Картинка

**Когда не понимаешь мемы из аниме в презентации.**
![alt когда не понимаешь мемы с аниме](https://sun9-7.userapi.com/c856120/v856120190/84869/qPYsH3JXzKQ.jpg)